好心男借$4200買機票赴葬禮 高中生登報尋人還錢：希望我都幫到遇困難的人

崎元與豬野屋周三在沖繩重逢(互聯網)

趕飛機時發現遺失銀包，絕對叫人無助又焦急，日本沖繩一名高中生就碰上這一幕，不幸中之大幸是遇上一名善心人給他6萬日圓（約4,270港元），好讓他趕及買機票參加親人葬禮。由於事出突然，高中生未有問及對方聯絡方法，事後登報尋人希望親口道謝並還錢，最終順利與這位好心人重逢。

住在那霸學校宿舍的17歲高中生崎元颯馬，上月24日乘電車前往那霸機場，準備到與那國島參加伯父的葬禮，不過在抵達那霸機場總站後卻發現遺失銀包。同車的68歲醫生豬野屋博見到崎元抱着頭一臉苦惱，且沒有下車，於是上前查問，得知情況後即時拿出6萬日圓給他。碰巧列車響起即將離站的響鈴，豬野屋便叫崎元趕緊下車，雙方沒有留下聯絡方法。

崎元出席伯父的葬禮後，聯絡沖繩報社刊登有自己照片的尋人啟事，希望親口向善心人道謝並還錢。而他丟失的銀包原來被人拾獲，交由其他車站保管，他接獲通知取回銀包後，發現內藏的6萬日圓還在。

住在埼玉縣的豬野屋當日是完成沖繩工作返回東京，他曾將事情經過告訴同事，大家都認為他受騙，直至本月10日，同事在網上看到尋人啟事通知他，讓他非常高興，「看到崎元的尋人啟事，開心得快要哭出來」。

兩人過去周三於沖繩重逢，崎元還錢後說：「能當面道謝覺得鬆了一口氣，希望自己也能協助遇上困難的人。」

日本《朝日新聞》

港鐵都有
不過係偷呃拐騙r錢多

成件事好正面

呢d事只會喺高等民族發生

好人好事

「看到崎元的尋人啟事，開心得快要哭出來」。

睇到喊出黎

好心男借$4200買機票赴葬禮 好心男登報尋人還錢

重要個銀包比人執左還番去車站

真係日本先會出現

而他丟失的銀包原來被人拾獲，交由其他車站保管，他接獲通知取回銀包後，發現內藏的6萬日圓還在。

日本又贏

仲有個隱藏嘅幕後英雄係執到銀包原封不動比左車站保管嘅人

高等民族
要全部人都有教養

路不拾遺
見義勇為
知恩圖報

在中國絕對唔會發生既事

香港代表：

香港搵得番個銀包啲錢都一定無晒

之前有單港男呃機票，回港後block埋人電話

而他丟失的銀包原來被人拾獲，交由其他車站保管，他接獲通知取回銀包後，發現內藏的6萬日圓還在。

係香港街度第一下已經覺得係借錢黨...

睇環境同人物

我都試過借錢比後生仔買飛
操強國口音, 廢老, C9一律免問

笑到gap gap聲

唔係開心拎返d錢，而係開心自己民族既高質同對方重誠信

我睇住自己個民族都快要哭出來

利伸：比車費黨呃過，搞到以後唔敢再幫人果刻本來諗幾蚊當掉佐，而且正正經經做最低工資既工作都好賺過呃果幾蚊，如果佢真係緊急會好慘，但當一星期遇到兩次比人問借車費就覺得自己

諗起自己老豆老母身教執到野一定唔好俾返人....

我都想借錢俾呢個男仔

之前好似有一單係香港人問台灣人借錢，之後走數

等睇話個別事件

試過係日本旅行跌親膝頭流血，
去付近舖頭搵人幫手，
個店主即刻車我去觀光中心急救傷口。

事後返香港即刻買兩盒曲奇同寫感謝信比個店主同觀光中心。

如果個世界全部人都係咁 你話幾美好

同樣事件，中國版會點？

下
暗黑教育

慷慨好心醫生 路不拾遺路人 有借有還學生

借錢個個個表情

香港人=大陸人

日本人既教育同品行真係亞洲裡面第一人性既美好

試過係JR唔見左背囊,一粒鐘之後成功搵返,裡面D野郁都冇郁過
試過問路,個日本人用5分鐘開哂google幫我搵,又驚我去錯另一到

根本亞洲冇一個地方既人既平均質素係比得上日本

日本人 感激你地

成件事充滿正能量

係日本餐廳跌過銀包，個呀嬸追左我半條街

有片

老實講，日本人的教養，可能全港最好

崇港撚又集體失踪

全港？全球就唔知 全亞洲就一定係

冇人覺得古怪？高中生可以有能力登報非富則貴

日本國民質素

唔見銀包完好無缺
受助者主動登報話還錢

兩件事加埋真係日本先發生到

我記得係大陸人問香港人借錢唔還wo
仲有你潛夠水未？
屈完我扮潛水有咩用

我試過係巴士站見個學生跳咗上巴士發現無帶銀包
然後見佢死摷書包底搵得兩蚊散紙出嚟，
見佢個樣好似好唔好意思開口同司機講咁
我就將我身上嘅散紙比哂佢
大概二三十蚊
佢都話問我留電話還比我，我話由佢
點知過咗幾日又係巴士撞返
佢即刻還返比我，仲比咗排繽紛樂我話請我食

登報 要非富則貴？ 你估A1頭版呀？

CLS國家

正想講

同洲光榮

大和

屈個醫生偷錢

有錢又點

4200 買機票都唔會窮啦
呢d都可以陰謀論

尋人啟事好以唔似好貴

而且個高中生可能有打工/家人代支

就算係又點

有錢唔代表有品
反之亦然

北歐都得既，亞洲一定得日本

豬野屋個姓好得意

DNA

唔係A1都要幾雞啦

日本個種樂於助人嘅精神真係超哂班
有次搭火車去機場
其實我都大概知係邊班
之不過我驚死miss就係咁睇電話
結果有個婆婆識少少英文嘅情況下
都行埋黎問我有咩要幫手
搞到真係尷尬得黎又好感動
自問係香港地英文差少少都唔敢主動走去教鬼佬路

中學生4200買機票
咁係咪又係非富則貴

阿仔，地上執到寶，問天問地攞唔到啊

十年前撞過一個自稱日本人講英文話無錢去機場問我借
三年前又撞一個唔記得係咪同一人又用英文問借錢，我兩次都無理到佢但後悔無報黑警幫佢送佢一程
日本都會有騙子，但人數一定無支那或今時今日香港咁多

相比起支那國

你孤兒黎？

唔比人地有家人親戚？

收啦

拾遺不報係美德

真係好完美

我啊媽有時講Ｄ拾遺不報既新聞
仲要話返條友蠢

我都係街撞過一個日本婆婆問我拎錢
但佢講日文
最後都冇比到

Link?

2分20秒開始，佢地重逢之後仲互相交換禮物
男仔整左個自己雕刻嘅野比個醫生
個醫生送個新銀包比個男仔

自己借錢俾自己再登報叫自己還錢

自編自導自演

如果無左支那狗同廢老

呢個真係好經典
好正

最後佢地有冇一齊幸福快樂咁生活落去?

日本著重誠信，好正常

香港早排有單借錢唔還

一齊左

係大陸個好心男應該會比個中學生屈返轉頭偷銀包

發生喺其他國家搵得返個吉銀包已經執到

咁其實我係香港跌親野都會有人執返比我 可能好彩但總括黎講香港人都唔差

一定係假

如果係大陸 銀包一係就係比人偷左
一係借錢比人果個其實係比人呃
一係就係假真聞

好心呀叔開心一定唔係因為攞得返啲錢
而係自己無信錯人
同埋無信錯個社會

真係日本先有可能發生 其他國家都未必會見到
首先係借錢比陌生人，其次係個銀包完整無缺，第三係登報搵返條友還錢

唔止亞洲最好啦，全世界最好啦下嘛
歐美澳d鬼佬豬一樣低賤

我老豆都係，仲成日話我死蠢，垃圾掉落地咪得，做咩要行咁遠去街口轉角個垃圾桶去掉

我讀中學個時都試過幫無散紙既人比錢, 亦試過無散紙人地幫我比錢
只係過左20年, 香港就幾乎唔再有咁既人, 點解香港人會變成咁

係三件
借6萬比人
還返6萬比人
而原本既6萬又係返度

On9? 登報叫借錢個個人還呀

都算好嫁喇 大陸係比人偷
Btw咁大個人跌過4 5次銀包 多數都搵得返啲錢同銀包 有一次就有銀包冇錢

銀包都無撚埋

師兄，我話佢非富則貴有幾惡意傷人？大家討論下你就下下人生攻擊

想幫但驚比人呃

個新聞講緊人地借完錢比佢，佢都主動登報尋人多謝同埋還錢

你理得佢屋企有冇錢姐
講緊佢份人有教養，盡力咁去搵果個人還返錢比人

銀包都擺埋上網賣

痴撚線, 點解可以大人細路都咁有修養

香港得啲偷銀包, 阿哥阿姐買飯我食嘅壞事發生

主動上前幫忙 借4200
事後 事主登報尋人還錢
執到嘅銀包 錢冇少過
依啲真係高等民族國家先會發生
成件事係支那 開頭同結尾都會180相反

香港會搵翻個銀包, 冇哂錢

成件事簡直完美

好想感受下喺高民族生活嗰種安全感

仆街啦,之前跌左銀包,入面得50,報左失過幾日差館打嚟話有個清潔姐姐係垃圾桶到執到

我真係屌你老母,50貪左佢都算,仲要掉落垃圾桶,d卡,身份證個d差d一次過冇晒,正賤種嚟

試過係九州火車跌銀包 入面都有幾萬羊
大約應該有2、300港紙價值

最後起碼過咗8個站 都搵得翻
仲要當中有日本C9幫我翻譯日文 同車長講

根本成個民族好到

就係有你呢d人決定香港人質素永遠比唔上日本

個emoji reply真係睇親都笑到gapgap聲

諗起連登有個柒姑碌話自己有個長居外地嘅Soulmate意外過身，想飛去當地參加葬禮。一直出post講到自己又幾重視又慘情又盛，點柒知最後話自己因為搭地鐵遲咗去機場，結果趕唔到班機去唔切葬禮

呢條友前途無可限量

呢d事真係係日本先有機會發生

大日本

日本真心高質
一次在京阪電車漏低相機，返到hostel搵職員幫手問，搵得返之餘仲送去最近我個車站
另一次屋企人漏低個袋在JR的行李架上，有銀包、電話，結果又搵得返，仲要無唔見嘢

早兩年同屋企去褔岡，有一日去左夾公仔舖頭度玩。我夾公仔嗰時將銀包（入面有十萬yen左右同埋passport）放係部機度，夾完公仔走嗰時無拎返個銀包。

我離開舖頭行左半條街先記得無拎，即刻衝返去搵。入到舖頭個店員已經幫我keep起左，入面乜都無少到。

Faith in humanity restored

香港都有巴士佬比三舊水考生搭的士

連登掃一掃都好多長期呃人
又葵芳，又油尖旺扮日本人
係香港騙子太多姐

歐美太多黑鬼 咖哩佬
以前人民質素得 未來一定拉低哂
日本排外政策 係保持人民質素高嘅重要成因

架仔呢個種族堅有可能

一定係大陸人
打字有鄉音

去完日本比人幫完之後
我成日係香港主動幫遊客

支那人免問

試過係外地張卡禁唔到錢,
有對香港夫婦主動幫手借左大約一千蚊比我地,
約返出黎還錢果陣, 佢地話曾經比人咁樣幫過所以依加幫返人
呢單野真係呢世都記得 以後我都會咁幫人
如果我地每個人都咁做
個世界好美好

雖然一定會有人出黎話我地蠢

但係亦有啲野係日本人先做得出，好多年前我去泰國玩睇真人表演，因為日本人願意俾錢打賞既人好多，所以佢哋被安排坐第一行。其中一個表演係條女把一小段香蕉塞入個閪度噴出黎，班日本人竟然好似海豚食訓練員俾魚咁用口去接，雖然最終接唔到，不高大庭廣眾咁既行為又有幾高質呀。

假膠到

三毛：日本人好落後，要帶咁多現金出街，無電子支付。

睇錯咗做 「野豬屋」

有次淨係叫我借幾蚊
我都諗幾蚊算啦借啦
點知睇新聞啲人特登借幾蚊易借啲
積少成多
正仆街

唔出奇，我前年去鎌倉，條女成部iphone漏咗喺女廁某格，到發現時跑返去已經半個鐘後，有個日本女人揸住部電話企喺女廁外等我地

你呢個例子代表d咩?

日本人真係高等民族

上面位師兄話日本人好高質，但我去睇呢個表演個場起碼超過100個觀眾。班日本人大庭廣眾咁既行為唔通叫高質?

地鐵

英語華人都信唔過，我比個講英文既黃種人呃過

個表演要張條香蕉塞入個閪度噴出來，有邊種既人會睇呢d show心照啦

我相信人類原本都有呢類善心，但自從有撚樣識利用善心搵快錢，就少左好多

我哋成團人有男有女，同時間亦有其他旅行團等緊入場，大家係以獵奇心態去睇，唔去好似有啲人咁痴線用口接蕉，分分鐘仲污糟過食屎

我係小巴跌過銀包，報失左、警察打來叫我認領番入面冇洒d錢但證件、信用咭、8達通都係度、我己經好感動，覺得執我銀包條友都幾好人

咁好心會借同還咁大筆錢 都好難得下

獵咩奇?
你不如話去睇netgeo啦

呢d係玩得癲，同原post講緊嘅道德高尚完全係兩個概念
我寧願朋友當眾奶閪 準時還錢 好過 外表紳士 有借冇還

都幾九唔搭八下 其實同呢單野有咩關聯性？

我梗係知日本都有仆街同壞人 但人地整體形象係好

有咩問題？

如果係日本真係唔意外，根本成件事都好日本。
成個人開心晒⋯

前1/3part 唔見錢包問人“借”錢 不停發生，係後面2/3未出現過啫

一早講左block柒左你條on9，咪再quote我d reply，多謝合作

仲有，咪撚作fake news，撚樣

噴條蕉出黎係雜技黎架，你試吓叫自己條女做唔做到? 同團有男有女有老有嫩睇雜技，出面仲有其他團等緊入場，唔通個個都因為咸濕入場呀。

試過返學八達通冇錢, 有人幫我畀
其實有散銀只係太散有排搵, 即時想還, 但嗰個人話唔使
香港都有好多好人

維尼出品必屬佳品

而他丟失的銀包原來被人拾獲，交由其他車站保管，他接獲通知取回銀包後，發現內藏的6萬日圓還在。

事中好事

Are you sure？

你有point。你啱~😅

讀心神探

真係需要人幫都唔敢開口

我都試過喺出雲車站漏咗部電話唔知上咗特急JR
知道狗衝撘返去有人𢴇咗放咗去票務處

如果喺香港發生嘅話一分鐘就無咗

教育真係好緊要

所以香港越嚟越冷漠唔係無原因
透支善心

日本

日本人品德真係世界第一
我試過去日本旅行漏低左把個銀包
個嬸嬸追左成條街俾番我
我除左係咁呀喱吉多都唔知講乜好

大日本帝國萬歲

將地方轉做中國
再寫一次篇文會點

支持
呢d好人9成已經比以前d皇帝殺哂

有支付寶咪唔會咁囉，日本真落後

好人有好報

童話故事

香港都有啊

台女稱好心借1500港元改機票 港男一上機即失蹤：真心很失望

#144

你幾有錢都無用
跌咗銀包就係當前呢刻無得用！

不如講番 事件中的心路歷程：
學生唔見咗銀包，不會求人
只會自己努力去搵！

68歲醫生主動查問，即使年老仍樂於助人
明白事件來龍去脈，仍願意協助
因為時間唔等人，過咗就去唔到送最後一程

執到銀包係連開黎睇
認吓失主的樣都無做
完完整整送去警局

如果你覺得古怪，可能係銀碼無變過！
6萬日圓就係呢個價！點解？
伯父(阿叔)死咗，對親人的重視和懷念
唔可以用錢黎侮辱！
額外還多咗啲畀個醫生
就侮辱咗件事

慶幸呢幾年接觸到日本文化
佢哋的觀點和價值觀跟你相差好遠

又唔係中傷你地d日本撚，講句佢係有錢仔就比人話冇質素...

唔同意 唯一一次跌銀包入面兩千蚊原封不動
香港有愛

車站啲人都唔會攞，如果交比香港黑警？

一件事入面睇到3個好人

沖繩人好高質

到底係點做到
咩途徑先咁有效咁傳遞到呢d價值

首先我唔算係崇日，但我絕對討厭你呢種心邪心地壞既人
就係你呢d犬儒市井既人搞到香港冇人敢做好人

魯迅講得o岩
「一見短袖子，立刻想到白臂膊，立刻想到全裸體，立刻想到生殖器，立刻想到性交，立刻想到雜交，立刻想到私生子。中國人的想像惟在這一層能夠如此躍進。」

先生 可唔可以借廿蚊我搭車？

試過唔見銀包，過兩日差館打來，淨係得番張身份證，仲要屈曲摺埋，正仆街

仲以為4200台幣買到機票

相信係比支那人執到

香港真係睇人 試過小巴唔見7plus
有客執到俾翻司機
九巴唔見card hloder 入面有千幾蚊
最後渣都冇

如果係港柒或支那人 善心嗰個肯定俾人呃 執到銀包條友攞左啲錢順手掉埋個銀包

有人post過香港機場有架仔用呢招昆人，唔知係咪同一個

呢件事發生係支那就唔同講法啦

「非富則貴」呢句野叫心邪心地壞 正常一個高中生就算有心尋人還錢，有大把途徑，例如上網發post。但佢就選擇拎幾皮野登報去還幾千蚊。我覺得有趣提出下意見就比你班崇洋撚話我心邪

全部都係中國四字詞
Concept就有曬喺度
做呢就

^覆左你
要講既其他人都講晒
呢d常識野我都廢事再講，廢事重複又重複

又諗起有香港男人係台灣借錢買機票回港，之後唔肯還錢。總要有老婆有女..

我完全睇唔出有邊個係有pt證明我心邪

好高質

以前仲係小學生 去完商場廁所唔記得攞返個袋 20分鐘後先醒起 銀包啲錢冇曬
係屋企人比錢我交興趣班學費 當時驚到仆街 明明個袋入面有畫簿畫具 一睇就係小朋友嘅袋 少少錢都偷

攞去差館會對曬有乜mark低 唔好因為垃圾政治對差佬存有偏見

台北

真係去北海道airbnb搵唔到路
又凍到仆街夜晚 負十幾度

條日本仔竟然帶住我行左成十分鐘 仲要佢唔係順路

真係痴撚線日本仔

係支那可能拐撚埋你

係咪得日本先會發生到
有借有還
路不拾遺

有一個地方叫勞教

六七年前有個小學生朝早喺地鐵站門口
話自己唔見咗銀包，冇錢搭車去荃灣，問我借錢
當時我都係學生哥，冇乜零用錢，但係平時屋企教落要幫人，都係借咗俾佢
第二日同樣時間同樣地點同一個人同一句說話嚟問我

香港登報應該都難搵
而家少咗咁多人睇報紙

崎元出席伯父的葬禮後，聯絡沖繩報社刊登有自己照片的尋人啟事，希望親口向善心人道謝並還錢。而他丟失的銀包原來被人拾獲，交由其他車站保管，他接獲通知取回銀包後，發現內藏的6萬日圓還在。

最高等人類

真係高等民族

個女主播好靚女

我都試過見到個阿姐上車發現冇大餅 佢行埋嚟問我唱
我幫佢唱完佢唔該都冇聲直行直過 嗰刻真係有啲心淡

地方報洗撚幾皮咩on9仔，你連common sense 都冇有咩撚好嘈

華人賤種真係冇可能有呢D事

美德

之前大阪喺地鐵漏低咗部canon相機
又係俾好心人執到送去車站

我試過喺大阪機埸跌左個裝旅費 (30萬yen) 既Money case,
自己搵左一輪都無就放棄, 跟住出機場要開喼俾機埸人員check, 先記起條喼匙放左入個money case.
咁就同佢講我on99咁唔見左個money case, 入面有錢同喼匙所以開唔到喼俾佢check. 個機埸人員問我個money case係咩顏色同大概咩樣, 佢聽我形容完就叫我等陣.
佢返黎就拎住我個money case問係咪呢個?
我開心到講左10幾次Arigato, 之後check吓入面係1yen都無少到.
日本真係

香港就騙子一地啦
細佬之前喺旺角有個女人借錢話無錢搭車腳整親要搭的士
我細佬心地太好信咗佢就係借一百蚊俾佢
最後當然係無曬音訊
呢d利用人同情心呃人錢嘅pk真係快d死

人地又唔係冇錢，係果下唔見左銀包姐

香港人?...我屌你老母啦
之前END GAME唔知邊間戲院話System有問題...叫班人入去睇完先再出黎比返錢
結果呢...得3個人比返渣...香港人真係賤撚過狗

1. 執到銀包嗰個善心人無偷錢無掉咗個銀包，重交返出嚟
2. 醫生相信唔係騙案，即刻借錢畀個學生
3. 學生發現啲錢重喺度，使多筆錢登報尋人還錢

成個社會要好有質素先做到

😦😦😦

通常拎晒啲錢就幫你掉埋佢
靚銀包就放出去

睇下我依單蠢唔蠢
有次公司要番支那做野，起深圳等個同事黎，有個呀叔行埋黎話自己同老婆岩岩搞緊離婚，比老婆拎走左個袋，身上乜都冇哂，想問我借啲錢留起到過晚夜，佢又真係冇口音，唔似大陸人，我最後借左一舊水比佢，留左電話，雖然最後佢都冇揾番我，但希望佢係唔見左我電話多過真係欺騙我善心

如果發生係香港一定俾人話係
FB group好人好事fake news
Hk01記者作故仔

一星期兩次講到人借車錢都唔算得啲乜
以前中學返緊學嗰時借過車錢畀阿伯
仆佢個街
同一星期喺同一段路第二次問我借錢
我即刻屌柒佢，話報警同幫佢搵社工

痴線

成件事真係好日本

畀錢幫陌生人
登報還錢
唔見銀包搵得返
銀包入面原封不動

小學果時試過上到巴士先發現張卡冇哂錢又冇散紙
焦急之際有個姨姨主動幫我比
我感動到喊左出黎

廿幾年前，我試過地鐵執倒銀包有萬幾蚊，我交左比地鐵職員，仲留左電話。
之後有人打返比我話多謝我同比錢我，不過我冇要，我留電話係confirm佢收齊錢。

十幾年前我試過唔見銀包，因為啱啱出糧，入邊都有成萬蚊現金諗住比家用。
後尾都有人交左去警署我拎返晒，執果個人冇留資料，冇得報答佢。

近呢十年，身邊識既人唔見銀包，冇一個係搵得返。

有曬片有曬訪問

屌諗起自己係香港趺左6000蚊，最後都係搵唔番

20年前小學雞去游水唔見咗個得20蚊嘅銀包,即刻報失都冇消息
仲要行大半個鐘返屋企

我係香港試過
係公司樓下借左100比個印度人
佢話唔見左錢冇飯食要等朋友救
話3日後會還比我
當日心情好on99借左
3日之後我見佢係公司樓下
我當時
丫屌你問我借多次

我第一次睇篇野以為佢開食店
睇留言先知佢係醫生

之前長沙灣有個阿叔，
等人㩒完錢就會問人拎，話啱啱差館放出來，冇錢係身，可唔可以比錢佢食飯同坐車返屋企。
拒絕左佢之後就鬼屌。

過左2日，我同一個位㩒完錢，條友又同一套對白問我拎。

我問佢做乜成日比人拉，前日先放出來，今日又啱啱放出來，定係你過左2日都仲未返到屋企。
佢
跟住我屌鳩佢話認下人啦，前日先問完我。
之後佢一路走一路屌

呢個真，我女友向東京都試過漏底手袋向下北澤月台九個字後都可以向車站票務處度搵返，手袋入面 d 野原封不動，我唔可以話呢種事只係得日本先出現，只係路不拾遺既風氣向日本真係好普遍。

下次又試下問人借錢
借錢人地唔制 幫你買埋機票
之後話唔要

試過同fd去大阪旅行 食野嗰陣我fd留低咗個袋係間鋪到 入面有十幾萬yen 最後隔咗半粒鐘先發現唔見咗個袋 最後拎返個袋 入面啲野原封不動

應該係三件事獨立發生

有人搭車唔見左銀包（畀人偷）
有人日日唔見銀包問人借錢（借錢黨）
有人借錢畀陌生人，第二日同一個位見佢再用同一個藉口問人借錢（畀人呃）

這就是中國人社會

一個汁左個銀包還返比人,一蚊無唔見
一個借6萬比陌路人
一個登報登自己樣還6萬報得,想用同等方法幫其他人

我諗香港一個都搵唔到

香港都有 不過好少 之前喺油麻地地鐵跌咗 有人拎咗去黃埔站 1蚊都無少 仲要啱啱㩒完錢

咁你慘d我仲可以呃下自己話唔同人來既，可能係我諗多佐，真係果排好多啊婆老人痴呆無帶錢出街，但又識問人借錢返屋企

係東亞地區我諗得日本先做到
歐洲就北歐有少少機會
其他地方就冇可能

喺日本，係好人好事
喺香港，睬你都廢事

真正脫亞入歐
本身香港都做到...

係香港唔見左銀包/手機第一時間一定係諗唉屌都攞唔返，就算攞得返都隨時俾執果個人鑿一筆「薄酬」

係香港試過去錯考場
趕時間又黑仔唔見銀包 諗住問人借幾蚊搭小巴
有個女仔即刻係銀包攞左$50出黎叫我搭的士
雖然唔算好多錢 但當你有需要個陣有人肯幫你
個下真係幾感動

係香港唔見銀包有人執到交去警局最後拎得番所有證件但無哂錢已經好開心

利申：自己

香港都重有好人嘅
我試過公園唔見銀包然後有跑步嘅人執咗原封不動拎去管理處

之前有單新聞就咁比行巡邏既警員佢落格
學子華咁講，你拎得幾千去報警（非警局）同引佢犯罪無分別

之前香港留左個銀包係餐廳 去羅番時 原本成皮幾得番一百 dklm

唔攞曬仲想點

係非富則貴又點，佢跌9左銀包

同埋富貴唔係等於有品

加拿大/美國

唉 屌
上個禮拜都唔見左藍色銀包
入面有一千cash 執到可以俾佢
好多證件 又有護身符

香港同中國人真係抽左水再講
有剩就贏

唔撚係啊嘅樣

垃圾
你自己出post屈狗我分化本土
叫你係個post指出我邊隻字講本土
你潛撚左水
收皮啦仲扮野
你自己玩fake news屈番人轉頭

雖然個社會好仆街
但公民教育的確好好

路不拾遺竟然已經係英雄，可見我地嘅社會已經淪落。

JAPAN only

崎元出席伯父的葬禮後，聯絡沖繩報社刊登有自己照片的尋人啟事，希望親口向善心人道謝並還錢。而他丟失的銀包原來被人拾獲，交由其他車站保管，他接獲通知取回銀包後，發現內藏的6萬日圓還在。

路過陌生人會關心有困難既人，覺得幫到手就0秒比左4K對方
行過見到有銀包路不拾遺，入面有成4K 都冇起私心
報館成人之美幫個中學生，似乎冇點收佢錢就幫佢登報

個個都係好人

醫生，執銀包路人，報社負責人都係好人
個學生都係好人，佢冇因為冇聯絡就算數，專登諗計還錢

人無信而不立

支那做唔到都算
香港都好難做到，我地香港民族幾時先可以學做好人

地鐵成日有個乞E婆問人拎幾蚊十蚊搭車
但明明佢周圍都問人拎幾蚊，而唔係真搭車

人地去奔喪呀
貴一貴都要番去啦.....

之前報紙踢爆MK朗豪坊有人自稱日本人，問人借錢去機場
似係香港人多D
[大家小心]日本人自稱趕飛機借錢搭的士

搞笑都有人當真踩港撚又贏

中一嗰陣俾個西裝友呃錢
仲要呃左成百蚊坐的士仲係成廿年前
嗰時佢留左電話俾我，細個無知信佢，打去冇用戶登記
自始唔幫人

亞洲最高尚民族

咁都有得講

無錯，同埋同事都覺得佢俾人搵笨，學生哥證明佢哋錯了

個post 根本好多人都話係香港都有人幫手
成班踩港撚就見唔到

5年前去日本 應該去錯車站搵唔到酒店
夜到JR都就閂條街冇咩人
咁岩有人行過見我地咁徬徨
主動問有咩要幫手
帶我地去搵的士仲搵埋日文地址比司機
去緊搵的士時有條長樓梯 仲幫我地拎喼
熱心到不得了

4,5次會唔會誇張左d?跌過一次都有警覺性la

係日本跌過兩次銀包
兩次都搵得返無唔見錢
其中一次仲要係原宿條街邊跌
跌左差唔多15分鐘 應該已經有超過一百人經過見到

only in Japan

讀asso話葬禮撞正final個件？